### 1\. Politique de Confidentialite

Merci d'utiliser Volotea.

Chez Volotea, votre confiance et votre confidentialité comptent beaucoup pour nous quand vous avez recours à nos services. C'est pourquoi nous nous engageons à protéger toutes les données personnelles que vous nous fournissez en utilisant nos services.

Ce document détaille la manière dont nous traitons vos données personnelles, afin que vous disposiez de toutes les informations légales nécessaires et connaissiez les dispositions juridiques nous permettant de traiter ces informations et vos droits concernant leur protection. Veuillez lire attentivement notre Politique de confidentialité. En cas de doute concernant la manière dont nous utilisons vos données personnelles, nous vous indiquons plus loin comment nous contacter.

Si vous avez déjà eu recours à nos services dans le passé, vous saurez que non seulement nous proposons des services en ligne sur notre propre site Web, mais que nous le faisons aussi dans notre application mobile et sur d'autres plateformes en ligne, telles que les réseaux sociaux. Toutes les explications ci-dessous s'appliquent également à ces plateformes et à tout type d'information que nous recueillons sur celles-ci ou par d'autres moyens numériques (par exemple, quand vous envoyez un e-mail à notre service clientèle).

Sachez que nous pouvons être amenés à modifier la Politique de confidentialité à l'occasion. Pour cette raison, nous vous invitons à consulter cette page régulièrement afin de vous tenir dûment informé de ce qu'il advient de vos données personnelles. Quoi qu'il en soit, ne vous inquiétez pas ! Si nous effectuons des modifications vous affectant d'une manière ou d'une autre, nous ne manquerons pas de vous en tenir préalablement informé.

Enfin, nous souhaitons vous informer que nous utilisons des cookies. Il s'agit de petits fichiers contenant des informations qui nous aident à faciliter votre navigation sur notre site Web. Vous trouverez toutes les informations concernant l'usage des cookies et des données que nous recueillons pendant que vous naviguez sur notre site Web dans notre [**Politique relative aux cookies**](https://www.volotea.com/fr/conditions-legales/politique-de-cookies/ "Politique de cookies"). Vous y trouverez des explications concernant les données personnelles ou les informations que nous recueillons ainsi, l'utilisation qu'en fait www.volotea.com et ce que vous êtes en droit de faire.

Si vous souhaitez en savoir plus sur les cookies et la manière d'éviter leur installation, rendez-vous sur le site Web suivant : [http://www.allaboutcookies.org.](http://www.allaboutcookies.org/)

* * *

### 2\. Qui est responsable du traitement de vos données personnelles ?

Le traitement de vos données personnelle sera effectué par Volotea S.L., dont le siège social se trouve à l’aéroport des Asturies, à Santiago del Monte (Castrillón), 33459, Espagne. E-mail de contact : [dataprotection.officer@volotea.com](mailto:dataprotection.officer@volotea.com)

* * *

### 3\. Quel type de données personnelles est recueilli par Volotea ?

Pour vous aider à effectuer et gérer vos réservations de vol nous devons disposer de certaines données. Il s'agit de données très simples : votre prénom et votre nom, votre pays de résidence, votre numéro de téléphone portable et votre e-mail, ainsi que les données nécessaires pour effectuer le paiement. Il est possible que nous ayons également besoin de certaines autres informations pour mieux vous assister dans votre parcours. Ce peut être le cas, pas exemple, si vous avez une mobilité réduite ou un problème de santé quelconque dont nous devons tenir compte. De même, nous pouvons utiliser votre historique de vol pour vous proposer des offres et des promotions personnalisées.

Si vous effectuez une réservation non seulement pour vous-même, mais également pour d'autres personnes (votre conjoint, un proche ou un ami, par exemple), nous aurons également besoin de leurs coordonnées. Dans ce cas, nous considérerons que vous les aurez informées de la manière dont nous traitons les données personnelles de nos clients chez Volotea (conformément à la Politique de confidentialité), et qu'elles seront d'accord pour que vous nous communiquiez ces informations.

Si vous devez nous contacter, vous pourrez le faire en vous adressant à notre équipe du service clientèle, par e-mail ou par téléphone, ainsi que par d'autres voies telles que les réseaux sociaux. Dans de tels cas, nous recueillons également des données personnelles telles que votre nom et vos coordonnées de contact pour pouvoir vous répondre. Sachez que, quand vous téléphonez à votre service clientèle, nous pouvons enregistrer la communication afin de l'analyser, de gérer votre requête et de contrôler la qualité de service.

Par ailleurs, il est possible qu'il nous transmette des informations concernant vos réservations et, en conséquence, vous-même. C'est le cas, par exemple, quand vous faites appel à nos services par l'intermédiaire d'une agence de voyages ou une société de location de véhicules ou hôtelière.

* * *

### 4\. Comment traitons-nous les données personnelles des mineurs ?

Les services de Volotea ne s'adressent pas aux moins de 14 ans. Ceux-ci ne peuvent faire appel à nos services qu'avec le consentement d'un parent ou d'un tuteur.

* * *

### 5\. Dans quel but, et sur quelle base légale, vos données personnelles sont-elles recueillies et utilisées ?

Nous vous demandons vos données personnelles principalement pour faciliter l'achat de billets et offrir la meilleure qualité de service possible. Convaincus que ce peut être intéressant pour vous et, dans la mesure où vous nous y autorisez, nous pouvons être amenés à utiliser vos données personnelles pour vous faire bénéficier de remises et d'offres spéciales.

Quoi qu'il en soit, les dispositions légales en vigueur varient selon l'usage qui est fait des données personnelles que vous nous communiquez. Plus concrètement, nous pourrons traiter vos données pour :

a) Intérêt légitime :

D'une part, nous aurons besoin de vos données et de les traiter pour vous prêter assistance à chaque fois que vous le solliciterez, ainsi que pour répondre à vos suggestions, à vos plaintes ou à d'éventuelles réclamations. Comme nous l'avons vu, nous disposons d'un service clientèle qui se chargera de dissiper vos doutes éventuels par e-mail et par téléphone.

Si vous avez déjà réservé un vol chez nous, nous vous contacterons pour :

(i) vous envoyer des informations relatives à votre réservation telles que, par exemple, les services que nous pouvons vous proposer pour votre vol ou des informations concernant la réservation d'une voiture une fois arrivé à votre destination. Nous pensons en effet que cela peut vous être utile au moment où vous planifiez votre voyage.

(ii) vous adresser un questionnaire, afin que vous puissiez donner votre avis sur votre expérience de Volotea et la manière dont vous avez été traité.

(iii) Il est également possible que vous receviez de notre part un message quelconque sur l'état de votre réservation ou donnant des informations nécessaires sur le vol.

(iv) Estimant que cela peut également vous être utile, nous utiliserons vos coordonnées de contact pour vous tenir informé sur nos produits et services. Les informations personnelles dont vous nous avez fait part, ainsi que les données relatives à vos achats chez Volotea, permettront de personnaliser les offres que nous vous envoyons. Bien entendu, si vous ne souhaitez plus recevoir ces communications, vous pouvez vous désabonner rapidement et facilement à tout moment par simple envoi d'un e-mail.

Comme nous l'avons vu, Volotea a un intérêt légitime à utiliser les données que vous nous communiquez, d'autant plus que cela n'empiète pas sur votre vie privée ni sur votre intimité.

b) Exécution du contrat :

D'autre part, nous devrons également traiter vos données pour vous réserver un billet, ainsi que pour toute opération de gestion pouvant vous être utile une fois que vous nous avez sollicités. De même, nous aurons besoin de traiter vos données si votre réservation est modifiée, par exemple, pour l'envoi d'un SMS ou d'un courrier électronique concernant l'état de votre vol, ainsi que pour toute notification concernant un incident affectant votre vol. Si nous ne pouvons pas traiter ces données, nous ne pourrons pas effectuer la réservation de votre billet ni assurer la prestation que vous avez demandée.

Comme vous le savez certainement, nous vous proposons également le programme Megavolotea (et Megavolotea Plus), auquel vous pouvez souscrire pour bénéficier de services exclusifs réservés aux membres. Si vous souscrivez à ce programme, nous devons pouvoir accéder à vos données, telles que votre prénom, votre nom, votre adresse électronique ou votre date de naissance, afin de formaliser, gérer et assurer les prestations commandées. Nous aurons également besoin d'accéder à vos données pour réaliser le paiement et le renouvellement de votre compte Megavolotea, conformément aux Conditions du programme que vous pouvez consulter dans la section « Conditions d'utilisation ». Quoi qu'il en soit, vous pourrez consulter ces conditions et devrez les accepter au moment de souscrire au service d'abonnement à Megavolotea.

Veuillez savoir que les données de paiement relatives à la souscription du service d'abonnement à Megavolotea sont indispensables pour effectuer votre abonnement et le renouveler, conformément aux Conditions de Megavolotea que vous pouvez consulter dans la section « Conditions d'utilisation » de notre site Internet, et seront automatiquement incluses à votre profil d'utilisateur. Dans ce cas, vous ne pourrez pas les supprimer depuis votre profil et vous devrez en faire la demande expresse en exerçant votre droit de suppression, tel qu'indiqué ci-après. Supprimer ces informations entraînera automatiquement l'annulation du renouvellement du service Megavolotea.

c) Obligations légales :

Vous devrez respecter certaines obligations légales en certaines occasions. Les dispositions ci-dessus sont particulièrement importantes quand une instance gouvernementale ou de sécurité d'un pays où nous exerçons notre activité exige que nous lui communiquions vos coordonnées, par exemple, pour la protection contre la fraude et autresactivités illégales. Dans cette optique, il est possible que les données que nous traitons comprennent votre nom, votre adresse postale et électronique, votre adresse IP et vos coordonnées de paiement.

d) Accord :

Certaines questions qui ne sont pas nécessaires pour les besoins du contrat ou de la réservation effectuée chez nous, qui ne sont pas obligatoires ou pour lesquelles nous n'avons pas d'intérêt légitime, pourront vous être posées. Dans ce cas, nous devrons avoir votre accord avant d'entreprendre quoi que ce soit. Vous serez alors dûment informé, de manière détaillée, du but et du mode de traitement de vos données. Vous aurez ainsi l'assurance de contrôler à tout moment l'usage que nous en faisons, et c'est vous qui déciderez de la manière dont nous pourrons le faire.

Ce peut être le cas, par exemple, si vous nous demandez de vous inscrire comme utilisateur du site Web de Volotea ou de notre application mobile. Nous utiliserons ces informations pour administrer votre compte, vous identifier comme utilisateur sur notre site Web ou dans notre application mobile, ainsi que pour vous envoyer des informations susceptibles de vous intéresser sur nos offres et les dernières nouveautés (par exemple, des newsletters).

Si vous ne finalisez pas le processus de réservation de votre billet sur notre site Web et n'avez pas donné votre accord, nous pourrons vous contacter pour vous rappeler que vous pouvez reprendre le processus, mais également pour vous informer de nos produits et services en rapport avec votre recherche. Nous estimons que ce service peut vous intéresser, car il permettra d'effectuer la réservation du vol sans être obligé de saisir une nouvelle fois vos coordonnées. Il vous tiendra également informé des offres et services susceptibles de vous intéresser.

Nous pourrons également conserver vos préférences de paiement ou toute autre information que vous souhaitez nous fournir (comme votre pièce d'identité) sur votre profil d'utilisateur, si vous nous en donnez l'autorisation, aussi bien depuis votre profil d'utilisateur qu'au moment de réaliser tout achat (sauf l'abonnement au programme Megavolotea, tel qu'indiqué dans la section b) ci-dessus). En les enregistrant sur votre profil, vous pourrez modifier ou supprimer ces informations à tout moment, ou bien nous demander de les supprimer en exerçant votre droit de suppression, tel qu'indiqué ci-après.

Ce peut être le cas, par exemple, si vous nous demandez de vous inscrire comme utilisateur du site Web de Volotea ou de notre application mobile. Nous utiliserons ces informations pour administrer votre compte, vous identifier comme utilisateur sur notre site Web ou dans notre application mobile, ainsi que pour vous envoyer des informations susceptibles de vous intéresser sur nos offres et les dernières nouveautés (par exemple, des bulletins d'information).

Si vous ne finalisez pas le processus de réservation de votre billet sur notre site Web et n'avez pas donné votre accord, nous pourrons vous contacter pour vous rappeler que vous pouvez reprendre le processus, mais également pour vous informer de nos produits et services en rapport avec votre recherche. Nous estimons que ce service peut vous intéresser, car il permettra d'effectuer la réservation du vol sans être obligé de saisir une nouvelle fois vos coordonnées. Il vous tiendra également informé des offres et services susceptibles de vous intéresser.

e) Intérêt public  :

dans certains cas, nous pourrions avoir besoin de traiter les données personnelles de passagers sur la base de l'intérêt public, ceci comprenant des données très sensibles lorsque cela est nécessaire, afin de garantir la protection contre les menaces transfrontalières graves pour la santé comme, par exemple, dans les cas de maladies infectieuses, pour prévenir la propagation de pandémies (comme celle de la Covid-19 récemment). Notre priorité est de garantir le bien-être des passagers à bord de nos avions.

* * *

### 6\. Est-ce que Volotea divulgue vos données personnelles ?

Nous sommes l'entité légalement responsable de la collecte, de l'utilisation, de la conservation et, le cas échéant, de la suppression de vos données personnelles. Aussi utilisons-nous généralement vos données en interne. Volotea ne les divulgue pas à des tiers, hormis en cas de nécessité pour assurer la prestation demandée, et toujours en conformité avec les conditions et modalités de la présente Politique de confidentialité.

Cela dit, comme nous l'avons expliqué précédemment, il peut y avoir des occasions où nous sommes légalement de les communiquer, par exemple, aux pouvoirs publics compétents ou à la justice. Nous pouvons également être amenés à communiquer vos données si vous nous avez expressément autorisés à le faire ou si nous y avons un intérêt légitime. Pour ces raisons, nous estimons important que vous sachiez que, pour assurer nos prestations, nous communiquerons vos données aux tiers suivants aux fins décrites dans la présente Politique de confidentialité :Prestataires de services nécessaires pour notre activité, tels que le personnel au sol des aéroports de tous les pays où nous exerçons notre activité ; services d'assistance téléphonique et de marketing par e-mail, qui aident notre équipe marketing à effectuer des enquêtes de satisfaction auprès de nos clients ainsi qu'à concevoir des campagnes de marketing ciblé ;instances gouvernementales, services de sécurité, instances de réglementation et aéroports des pays situés sur votre itinéraire ou que votre avion est susceptible de survoler, pour le respect des exigences légales ;Lignes aériennes associées nécessaires pour les prestations demandées ;Sociétés émettrices de cartes de débit et de retrait se chargeant de vos paiements et de la détection des fraudes, ce qui peut nécessiter des éléments concernant la méthode de paiement pour l'opération proprement dite ou pour garantir la sécurité de votre transaction de paiement ;tribunaux de justice de tous les pays où nous exerçons notre activité, afin de garantir nos droits et dans le cadre de notre contrat avec vous, ainsi que nos conseillers juridiques et autres conseillers professionnels.

Nous souhaitons préciser que nous signerons avec eux un contrat identique, afin de garantir qu'ils prennent toutes les mesures nécessaires pour protéger vos données personnelles.

Enfin, nous vous informons que la transmission de données personnelles conformément aux dispositions de notre Politique de confidentialité pourra inclure le transfert de données hors de l'Espace économique européen et, en conséquence, dans des pays dont les lois sur la protection des données ne sont pas aussi exhaustives que celles des pays de l'Union Européenne. Nous tenons à garantir que vos données personnelles restent protégées conformément aux normes européennes, raison pour laquelle nous signerons des accords contractuels en ce sens à chaque fois que ce sera nécessaire.

* * *

### 7\. Qu'en est-il des réservations de voitures que vous avez effectuées sur le site Web de Volotea ?

Pour que votre voyage soit le plus complet possible, nous vous offrons la possibilité de réserver votre voiture sur notre site Web.

Dans cette optique, vous devez savoir que, quand vous souscrivez un de ces services, vous traiterez directement avec les prestataires et ce sont eux qui seront responsables de vos données. Nous mettrons simplement notre plateforme Web à disposition pour vous faciliter la tâche. Autrement dit, nous intervenons (pour ce qui concerne l'utilisation de vos données) en tant que simple intermédiaire. Nous déclinons toute responsabilité quant à l'exploitation de vos données personnelles par des tiers à leurs propres fins.

C'est pour cette raison que, au moment de demander ces prestations, nous vous invitons à prendre le temps de lire leur politique de confidentialité afin de savoir comment ils traitent vos données personnelles.

* * *

### 8\. Quel usage fait Volotea de vos données sur l'application mobile?

Comme vous le savez, nous fournissons également une application mobile, qui nous permet de recueillir et de traiter vos données personnelles. Cette plateforme a un fonctionnement identique à celui de notre site Web. Si vous nous y autorisez, nous recueillerons les données de géolocalisation en temps réel de votre ordinateur ou de votre application mobile.

* * *

### 9\. Volotea et les réseaux sociaux

Nous souhaitons également vous informer que, si vous souhaitez vous inscrire comme utilisateur de Volotea depuis un compte créé sur un réseau social, cela nous permet de recueillir certaines de vos données personnelles ou permet au fournisseur concerné d'en recevoir une partie. Dans la mesure où vous nous y autorisez, nous pourrons également utiliser certains des outils du fournisseur de ce type de services afin que vous receviez notre publicité.

Chez Volotea, nous utilisons les réseaux sociaux principalement pour promouvoir nos produits et services en vue d'en faciliter l'utilisation. Dans cette optique, nous vous permettons de vous inscrire sur notre site Web depuis le compte d'un de vos réseaux sociaux. Dans ce cas, le fournisseur de ce type de services nous communiquera certaines informations (principalement votre prénom et votre nom, votre adresse électronique et votre photographie) pour pouvoir vous identifier comme utilisateur. Dans la mesure où vous nous y autorisez, nous pourrons également utiliser certains des outils du fournisseur de ce type de services afin que vous receviez notre publicité. Si vous souhaitez en savoir plus sur ces pratiques, nous vous conseillons de consulter la politique de confidentialité de ces réseaux sociaux indépendants.

* * *

### 10\. Combien de temps vos données personnelles sont-elles conservées ?

Volotea conservera vos données personnelles pendant toute la durée nécessaire pour honorer votre commande, ou toute la durée pour laquelle nous avons votre autorisation. Au-delà de cette période, vos données seront bloquées pendant la durée légale.

Cependant, vous ne devez pas oublier que la loi nous impose l'obligation de les conserver pendant un délai supplémentaire, surtout pour répondre à d'éventuelles réclamations.

* * *

### 11\. Que pouvez-vous faire pour contrôler les données personnelles que vous avez confiées à Volotea ? Quels sont vos droits ? Comment les exercer ?

En vertu de la réglementation en vigueur, vous disposez d'une série de droits, que vous devez connaître et pouvoir exercer librement pour protéger votre vie privée.

Ces droits sont les suivants :

(I) Droit d'accès : si vous souhaitez savoir quelles sont les données personnelles que nous utilisons vous concernant.

(II) Droit de rectification : vous pouvez, à tout moment, rectifier ou compléter toute donnée inexacte ou incomplète préalablement fournie.

(III) Droit de suppression : si vous le souhaitez, vous pouvez nous demander de supprimer vos données personnelles de nos systèmes et archives.

 Sans préjudice de ce qui précède, nous vous informons que, conformément au Règlement sur la protection des données, nous conserverons les données nécessaires qui peuvent être exigées par toute Administration publique lors d'inspections ou de procédures administratives, ainsi que pour la constatation ou la défense de droits en justice ou administratifs et pour garantir la conformité à nos propres obligations légales ou celles de tiers.

 Lesdites données seront dûment exclues du traitement ou isolées de tout système de traitement, de sorte qu'en pratique elles apparaissent comme étant supprimées, pendant la période de prescription des actions correspondantes, et seront définitivement supprimées une fois cette période terminée.

(IV) Droit d'opposition : vous pouvez vous opposer au traitement de vos données concernant les actions de marketing direct, ainsi que pour tout autre motif personnel, sauf si la base du traitement est l'intérêt légitime (auquel cas sera évalué l'intérêt prévalant, que ce soit celui du responsable du traitement ou celui de l'intéressé).

 De plus, vous êtes en droit de retirer à tout moment le consentement que vous nous aurez accordé pour exploiter vos données personnelles.

(V) Droit de limitation du traitement : si vous le souhaitez, vous pouvez nous demander de limiter le traitement si vous contestez son exactitude ou s'il est illicite et vous opposer à la suppression de vos données personnelles en demandant la limitation de leur utilisation. De même quand les données ne sont plus nécessaires pour le traitement, mais que vous en avez besoin pour la constatation, l'exercice ou la défense de droits en justice. Enfin, si vous vous êtes opposé au traitement, le temps de vérifier si l'intérêt légitime du responsable prévaut sur celui de l'intéressé.

(VI) Droit de portabilité de vos données : vous avez droit d'obtenir une copie de toutes les données que vous nous avez fournies et, lorsque cela est techniquement possible, de demander à ce que vos données personnelles soient communiquées à un autre responsable du traitement.

 Vous pourrez exercer vos droits à travers notre formulaire web dédié que vous trouverez en cliquant sur le lien suivant : [https://www.volotea.com/fr/formulaire-des-droits-des-passagers/](https://www.volotea.com/fr/formulaire-des-droits-des-passagers/).

Pour exercer vos droits, nous vous demanderons de nous fournir une photocopie de votre pièce d'identité (passeport, carte d'identité ou autre document équivalant) afin de pouvoir vérifier votre identité et éviter un exercice frauduleux de vos droits. Veuillez noter que, bien que cette documentation ne soit pas requise pour créer un compte, étant donné les risques et préjudices que pourrait vous causer un tiers exerçant vos droits via, par exemple, l'usurpation d'identité, il est nécessaire que vous nous la fournissiez car c'est la seule façon de garantir que c'est bien vous qui êtes à l'origine de la demande. Quoi qu'il en soit, vous pourrez soumettre la demande au nom d'une autre personne ; pour cela, vous devrez nous fournir les renseignements ci-dessus ainsi qu'une autorisation signée par cette personne afin d'approuver la représentation.

 Si nous sommes amenés à utiliser vos informations personnelles pour élaborer des profils comportementaux (par exemple, pour mieux connaître vos centres d'intérêt et vos besoins à travers vos habitudes de navigation sur notre site Web) et que nous le faisons de manière entièrement automatisée, vous serez en droit d'en être informé(e), de demander l'intervention personnelle d'un de nos agents, de contester une décision fondée sur ces profils ou, simplement, d'exprimer votre point de vue.

 Bien entendu, vous êtes en droit de retirer à tout moment les autorisations spécifiques que vous nous aurez éventuellement accordées pour exploiter vos données personnelles.

 De plus, nous vous informons que vous avez également le droit d'adresser une réclamation à l'Agence espagnole de protection des données (AEPD), autorité compétente en Espagne en matière de protection des données, si vous estimez que vos données n'ont pas été correctement traitées.

* * *

### 12\. Qui est le chargé de la protection des données de Volotea ?

Volotea a désigné une personne, le Chargé de la protection des données, pour protéger votre vie privée et votre intimité. Il est également chargé de garantir que nous respectons toutes les exigences des normes légales en matière de protection des données à caractère personnel, tant espagnoles qu'européennes.

Cette personne sera chargée de fournir toutes les informations dont vous pourrez avoir besoin concernant vos données personnelles. Si vous souhaitez la contacter, vous pouvez lui écrire à l'adresse électronique suivante : [dataprotection.officer@volotea.com](mailto:dataprotection.officer@volotea.com)

* * *
